台灣高中農科爆滿 還有學生跨區就讀 校長：社會氛圍變了

農科爆滿還有學生跨區就讀
校長：社會氛圍變了

今年高中職免試入學放榜，缺額達七萬多人，創歷史新高，不少學校哀鴻遍野，但以往冷門的農科卻變熱門，多所學校農科爆滿，不少學生甚至跨區就讀。

台中新社高中農科各班全滿。校長朱健良說，社會氛圍變了，再加上政府今年推出「獎勵高中從農方案」，高中學農漸成風氣。此外，愈來愈多年輕農民走出不一樣的路，他們的農業成就與獲利打動一般年輕學生，原本是農家子弟的學子們則想學習創新，農科因此變得搶手。

新社高中去年才成立農業類科，包括園藝科及農場經營科，朱健良說，今年開放國中部申請直升，卅二個名額有七十人搶，會考放榜後各班馬上額滿，還有遠從南投的學生來就讀。

其他像屏東縣國立佳冬高農的農場經營科，今年錄取人數就由卅八人提高至六十一人，農業機械科甚至出現同分競爭，增額錄取情況，也有高雄的學生來就讀。

南投縣仁愛高農今年也參加農委會獎勵方案，目前招生七成，將辦理續招。

興大附農校長蔡孟峰認為，農委會的「獎勵高中從農方案」雖對興大附農影響不大，但確實會幫助偏鄉留住學生。

農委會統計，台灣每年短缺九點二萬名農業人口，今年起推出「獎勵高中從農方案」，鼓勵青年學子投入農業，入學後成績班排前百分之五十，每學期五千獎助學金，寒暑假完成農業職涯探索廿天給一萬元，最多累計四十天獲兩萬元，換算三年最多可領到九萬元。

畢業後可銜接「大學農業公費專班」，若先就業三年每月有一萬元儲蓄金，還可加分進大學，上大學前可先領四十五萬元。

作者 kaiming7955
時間 Fri Jul 14 11:54:33 2017

我是返鄉三年的鍵盤農夫
一堆人說沒地，沒地可以租好嗎？
看地段一甲5-10萬。

租房子便宜的要死，一個月三五千租整棟透天

新房是炒到鄉下來了，但舊房子(20-30Y)還是以前的水準。

稻米等某些作物甚至可以當假日農夫
平日上上班或者被請去做臨時的

假日or農忙時再自己拼個外快不好嗎？

或許有人說收貨少，但數大變是美
五分上甚至上甲至少收入都不錯

平日農忙後放慢步調沒有都市的繁忙喧嘩
and不用硬休假日去人擠人。

雖然農作跟上班責任制一樣操的要死
但拿到摳摳一切都值得了

比起都市拼命死存活存一千多萬再台北買十坪還要扣公設or貸款30-40年。

至少務農我還看的到希望QQ

推 surnameada: 被你說的我都想去了

推 ryanwen: 先去看緯來日本台的自給自足一人農業，看完就出師了

推 hiimjack: 24萬是多久的收入阿
→→ 15天。一家中盤的而已

推 sdamel: 你種菇的一年有沒有放假超過3天阿？
→→ 目前一個月休四天

推 hhssll: 認真 現在已經跳脫以往印像了 農業經濟看好

推 Jason0813: 推 支持務農減碳產業

推 JOKO58802218: 推有心做農夫的人，希望增加農村活力

耕田都要讀書
以前讀唔成書先嗌人返鄉下耕田
依家讀唔成書連田都冇得耕

on9 耕田而家好科學化架啦

你估香港農業咩
班左膠推崇的農業真係石器時代產物

你估仲係用牛用耙嘅年代咩

走去調理農務

班廢青話要移民台灣

多元化好事

但台灣咁細其實又做唔到美國果種玩粗放式農業
真係齋玩 system engineering 同 automation

Automation 好多發展空間

又要有機耕作，又要睇天加驅蟲驅雀

主要問題應該係多颱風？

前排去台灣食芒果感動到喊

一講台芒就唸起之前既屍芒
又香又甜